[法援, 緊急]老豆突然入左去入坐監 !

同老豆由細到大一直分開住, 平時好少見
琴日突然收到收押所電話, 話佢比人拉左,
咁我今日去收押所睇佢, 先知道佢係 2/12 上庭比人告刑事恐嚇(事源今年4月同人吵, 一時唔收口)
佢就聲稱佢都係近排先知比人告,
因為怕要好多錢, 所以佢就無搵律師,
一上庭就認左罪, 諗住好少事, 可能守下行為咁
點知依家判左8個月

我今日問佢野, 佢又發晒悔氣咁, 話唔洗我理
想問下, 我依家可以點做, 聽日佢就調倉, 見佢唔到, 佢又咩都唔識
咁我可唔可以代佢上訴,?
學生哥一個想搵法援, 但財務審查我又比唔到資料佢

推

慘

唔識呢方面既野 幫你推post

佢50幾歲人仲好火爆，
我估佢有以氣用事，
話（你小心啲啊，見你一次打一次）之類
但我上網睇案例以氣用事既說話係有得打

唔該晒你啊

補充返，佢肥大佬一個，又周身病痛，仲學咩人講打架

拎幾千蚊搵專業既人啦，唔慳得依D錢

幾千蚊只係問下意見

唔係我唔想啊，我銀行真係無幾千，啊媽（離左婚好耐）又好憎佢唔會幫佢

咪等佢係入面學下點收口囉

都話左唔洗你理

其實一直以來我係最憎佢果個
但原來佢出左事，真係會訓唔著

on9野唔想理

Help pish

求下你，唔好騎劫 真係好認真

最下面有個電話，你打去問下

【本報訊】「我唔知點樣多謝佢，無以為報。」商人陳樹雄2010年被控刑毀，審訊中途遭裁判官批評語無倫次，撤銷保釋，將他還柙等候索取精神報告，無辜坐監14日；他其後向香港大學法律系求助，由該院助理教授張達明替他無償「出頭」，最終在高院上訴得直。張表示，該校臨床法律教育中心三年前開始為巿民提供免費法律諮詢服務，遇上特殊情況會義務上庭，今年起人手增加，有望額外處理約30宗個案。
記者：張嘉雯

張達明憶述，接到陳的求助後，師生開始研究案情，認為陳無法在公平、公正的原則下辯護，決定義助，「有啲人未必有錢請律師，成世冇案底，去申請法援覺得佢冇理據，有啲個案被法援拒絕，最後我哋做係成功咗。」

共處理240個案

他解釋，有關服務是港大法律學院臨床法律教育課程的一部份，為公眾提供免費法律諮詢，選讀該課程的法律系3至5年班學生以二人為一組，每個學期跟進四至六宗個案，從中吸取實戰經驗。中心由2010年推出服務至今，共處理240宗個案，範圍包括合約及商務法律糾紛、離婚及撫養權問題、僱傭及消費者法律權益、交通意外及工傷賠償、樓宇業權及遺產產權、誹謗、知識產權、刑事及司法覆核等。
中心接到巿民求助後，會在數天內安排巿民與學生作約半小時會面，由學生記錄個案背景、情節，以及索取有關文件，學生詳細研究案情後會撰寫報告。兩至三周後，具執業資格的律師會向當事人提供初步法律意見，「有學生嘅研究作為reference，畀出嚟嘅意見就會更有針對性同埋詳盡，保證個意見質素好。」中心會視乎資源及個案內容，為當事人安排法律代表。

培養學生公益心

張達明期望學生不單在個案中提升專業技巧，亦可培養服務社會的熱心，「希望佢哋第日出嚟執業，唔會顧住搵錢，可以有公益服務嘅心，真正服務巿民。」有關免費法律諮詢服務，可致電39174322查詢。

法律上，佢自己認左就👋🏻

做左就要認，堂堂大男人唔使負責任咩

佢本身做邊行
手停口停？
性格/行為舉止好仆街？
唔識依方面既野 純粹問下

認左罪就好難走甩

要甩身首先要證明佢個confession唔係voluntary
試下上訴刑期好過啦

利申9up

錯就要認
打就要企定

幫得一次好難幫埋第二次

咁大個人仲口不擇言

寫下求請信算啦

8個月 仲要認埋罪
算啦 搵到律師 排到期 佢都坐得7788啦

司機，
只可以話佢蠢，不過其實佢係太老實憨鳩，又唔識同人相處，成日都得罪人

唔識。幫你推

佢認左就好難搞，況且8個月好似唔係要坐足，而佢咁大個人幫得佢幾次?等佢知驚仲好

搵區議員，立法會議員

推下

樓主有冇contact 或者我可以幫你

算啦，當買個教訓，經過今次應該無下次

同意 除非你好撚有米 否則咪撚搞喇

既然咁急，你做咩唔自己直接打去法援問？
同埋應該無代人申請呢樣野，要本人申請先得，要審查都係查你老豆的資產

利申：亂up

唉，法律唔係窮人玩
btw8個月真係搞得黎都坐完

咁都要8個咁重

男人老狗做左咪認囉 坐下反省下咪幾好
下下做完又要驚 女人咩家陣
屋企人都係人 冇special case
佢都認左你就由佢啦 乜都幫果啲叫愚孝

Spareac98@gmail.com
得閒既話，就覆我啦，唔該晒

我半桶水答你，應左 係無得 maan...

上訴刑期唔係唔得 但你有無份判詞？

你係咪on9

我都知係佢錯，
我一直都好憎佢，咁事到如今都想睇下有冇咩可以做
同埋我自己覺得8個月係咪有啲重？

認左

刑事恐嚇咁大罪,根本點都唔應該認啦

佢都話唔使你理啦
仲搞咁多做乜
啲廢老成鳩日講多兩講就要斬人全家
唔坐下唔知驚

我都驚係咪比差佬水，叫佢認左佢就無咩事

唔識 幫推

無啊，件事太突然問佢既機會都無

八個月算重刑期，究竟佢做左d乜

老實說，我都唔肯定佢做左咩，問佢又唔講

半年唔洗出返黎，將請律師果幾千蚊買煙比佢食下算啦，1千蚊10包，每一個月幫佢買1千都幾舒服架啦。

院腸

幫推

Push

係咪探佢既時候買就得？

自己搜尋“當值律師服務”，或者聽日打去善導會問。

無讀過法律唔清楚八個月耐唔耐,但之前睇viutv,有個節目訪問個gay佬歌手，恐嚇加勒索，判左廿六個月，所以唔好以為靠嚇好小事，後果可以好大穫

太遲喇，就算搞到都唔會好得幾多，
不如省返筆好過

認曬判曬你想點

就咁講呢兩句就8個月？ 我唔多信 實有野忍瞞

追晒個post 我都覺 八個月算重刑期 唔會咁小事判咁重 如果係兩句 通常都係1判4日/社會服務令
利申：唔熟 有朋友衰過

下次見到佢，我都會問清楚咩事，但下次見應該已經係差唔多半個月後

你俾佢喺入面8個月反省下自己呢世人做過d乜, 出反黎個人會和順左, 勤力左, 正氣左

仲有8個月時間俾佢減肥, 降低患心臟病同糖尿病的機會, 成件事冇壞處

你係為佢好就唔好再揾佢啦, 佢都要尊嚴架

仲唔去深水埗揾law霸？

好心你班仆街唔幫手都唔好落井下石啦

幫推

我代入佢到諗，我自己都覺得無奈，一心諗住上庭交罰款了事，點知比人即時還押，判埋8個月。
返工果度連假都無請 上佢屋企見到仲有碗未洗
唉，蠢嘅人真係...

原來會咁嚴重
依啲說話其實街邊啲人嗌交都一定聽到

又bin垃圾新連登仔屍😂

點解唔試下自辯

抵死死廢老周街亂講野
祝你老豆入去俾人屌屎眼開年

其實呢句真，樓主係學生哥根本冇能力打官司，夾硬打只會辛苦你自己(錢方面又係身心方面又係)你爸爸有做過倒不如今次好好反省下改善下脾氣

個個犯完法搵律師就唔使坐監，監房就唔會咁多人啦。等5個月佢就出黎架啦，坐監無咩野架咋，玩下玩下就一日，5個月好易過的。

你老豆點都要受點教訓架啦

實坐5個月

你要做既野係每次拜山時買多些日用品比佢，等佢好捱d.

利申：坐過好多監房

放心，一定係，這是差佬日常工作之一，只怪你老豆蠢，差佬都信。

人地響朵 + 刑事恐嚇 都係坐三個月

恐嚇小販管理主任男子被判入獄

劃飛？你邊個監房咁貴？赤柱都無咁貴bor

一聽就知你坐個，師兄咩Number?

等佢坐下監 唔好哂錢

唔識依d 不過幫你推一推

Binc 先

巴打，呢個時候試試揾區議員

恐嚇人，自己受返個後果

講句野就坐5個月會唔會太重啊

幾廿歲人諗野都唔化

肯定無咁簡單

人地響朵 + 刑事恐嚇 都係坐三個月

恐嚇小販管理主任男子被判入獄

不如咁啦
你去問下法援先
如果佢地叫你唔好晒錢
咁你就放手啦
可能好似上面巴打咁講
坐8個月可能會改過晒呢
Btw 加油

坐完八個月未又係一個好漢
扣埋假期半年可以見番你

判左la woo，你可以點
直接搵律師la一定要

你老豆咁撚火爆 把口又唔收
你探佢仲可以屌返你轉頭
成件事自己攞黎 你就唔好理喇
而且全緊 你都冇野好做 當比個教訓佢
佢都唔緊 你緊黎做咩

題外話:勿盡信網友意見
當中唔少係查緊案既警察會不斷留言叫你認罪，曾經我屋企上網比鄰舍用嚟做犯法野，去旅行翻香港比警察扣留左我40個鐘
保釋期間上網問左好多所謂有法律知識既人
佢地會一面倒話你講大話，有咩留翻同大老爺講啦，認罪啦，無架啦無得打，自己做過咩自己知啦，一早認有得減刑等等說話
最後比左少少錢律師同我去搞續保同錄口供
保釋左一年之後警方同我講無條件釋放我，事情告一段落
法律依家野唔好上網問，如果我當初信鳩班人我諗應該有排坐
同埋一堆話認罪個d無得打既人真係好無知

俾個case你參考下，首先我本身職業經常要同律師有來往，所以就會同佢地比較熟，早幾年我細佬刑事恐嚇，情況大鑊過你老豆而家（如果你老豆冇呃你），當時情況大概係，我細佬飲醉咗，有𠝹刀，有推黑警，cctv影晒。

嗰時我立即向我d律師朋友求救，之後就向主控官方面攞證供同cctv(過程唔係好記得，因為太耐），點知一睇cctv就知大鑊，嗰時律師勸我細佬認罪，因為認罪個官就唔會睇晒所有cctv(點解唔睇晒cctv我真係唔記得，因為推黑警係cctv最後部分），最後我律師朋友轉介咗單case俾佢相熟，專打刑事案件嘅同行。

之後求情信，悔意，應承個官戒酒同埋上戒酒課程（呢單case個求情點係飲醉酒先會鬧事），最後罰咗幾千，唔記得有冇案底

埋單朋友價都要80000幾

##當值律師係廢嘅，hea做

##當時係佔中前，反對派正值日益擴張之時，我細佬俾人拉嘅時候戇尻尻自爆係某反對派嘅支持者，之後個黑警同我細佬講，大sir話一定要做撚死佢……如果當時冇律師或搵當值律師，我細佬入梗

##你老豆單case，一係佢有好多嘢隱瞞你，一係對方係公職人員，如果唔係一般打咀炮嘅刑事恐嚇唔會咁嚴重判8個月

最後，你自己決定點做啦⋯⋯但你如果冇d錢，呢個遊戲根本冇得玩，祝你好運！！

路過幫推

樓主可唔可以講下成件事係點

認同

要小心鬼拿奇

認左就算啦
學下收口
唔好以為咩人都得罪得
你仲要窮 係法律面前真係...

認咗好難搞
上訴萬一唔得仲西
最重要係無錢

見樓主似真心同孝順...

第一，認咗罪唔係話無得搞，而係成本會高好多

第二，唔好話咩講咗一句嘢就要判八個月好誇張。自稱三合會都係一句嘢、喺飛機上亂噏有詐彈都係一句嘢，你試吓三更半夜幾個大隻佬圍著你講見你一穫打你一穫，你覺得係唔係恐嚇丫

巴打係有孝心嘅，探多啲監好過啦，俾你搞一輪刑期減半4個月，搞得嚟都差唔多放監

你就無知

你老豆認咩罪
第一開始請當值律師都唔洗錢

法律嘢望落好遠，但其實隨時就身陷險境呢啲錢真係唔慳得

律師同醫生都係攞正旗號搶你錢

下次認罪都要搵律師，冇律師你自己on99認比人砌都砌撚惡

你阿爸認左罪，就定罪上訴似乎無乜可能，所以上訴刑期比較實際。

法援方面，要通過經濟同案情審查。經濟審查係指你阿爸資產唔可以過$290,380 (至於點計法你真係諗住上訴再講)；

至於案情審查，你阿爸要有合理嘅上訴理據，「判刑明顯過重」係一個常見並且有力嘅法律理據，但係八個月刑期是否明顯過重，有好多因素要睇，例如你阿爸有無類似定罪記錄、犯案性質、你阿爸年紀同經濟負擔等。不過認罪本身已經係刑期扣減嘅最大因素（一般為刑罰嘅三份一）。

所以要上訴刑期，你要睇番未扣減認罪嘅刑期，係咪過重，呢層就要睇案例，你真係有需要我可以幫你睇下。

如果想知申請法援詳情，你去 睇下啦

有咩想知再講，不過最後做乜決定都好，應該由你阿爸決定

利申：考緊pcll，純粹個人睇法，並非法律意見

你試下搵低褲超人或者區議員？？

打感動

區議員 通常有提供 免費法律意見

試下囉

其實最重要係好似過左 14日 time limit?

攞 extension 要 show good cause threshold 應該幾高

上網班撚樣真係唔好信

Cap 227 s 114 Procedure for appeals under section 113 prior to entry of appeal

Where a person is authorized by section 113 to appeal to a judge, the following provisions shall apply-

(a) the appellant shall, within 14 days after the day of his conviction or the order or determination by the magistrate or within such extended time as may be ordered upon application made in accordance with section 114A, give to the magistrates' clerk notice in writing of his appeal, stating the general grounds of his appeal, and signed by him or his agent on his behalf, and thereupon the magistrates' clerk shall give a copy of such notice to the respondent and, if he is not the respondent, also to the Secretary for Justice; (See Forms 101, 102) (Amended 6 of 1968 s. 3)
(b) when a notice of appeal has been given to the magistrates' clerk the magistrate whose conviction, order or determination is the subject of the notice of appeal shall prepare a signed statement of his findings on the facts and other grounds of his decision and within 15 days after the day on which the notice of appeal was given cause a copy to be served upon the appellant and respondent and, if he is not the respondent, also upon the Secretary for Justice; (Amended 6 of 1968 s. 3)
(c) (Repealed 13 of 1995 s. 65)

(Replaced 24 of 1949 s. 39. Amended L.N. 362 of 1997)
[cf. 1933 c. 38 s. 1 U.K.]

Cap 227 s 114A Extension of time for giving notice of appeal under section 114

(1) Where it appears to a magistrate or to a judge, on application made in accordance with subsection (2), that any person wishing to appeal against any conviction, order or determination by any magistrate has failed to give the notice of appeal required by section 114 within the period of 14 days prescribed by paragraph (a) thereof, the magistrate or the judge, as the case may be, may, on good cause being shown by the applicant, order that such notice may be given within such further time as shall be specified in such order.
(2) An application un

無錯，搵律師最實際 好多人無奶過野上嚟鳩up扮大狀衝出嚟柒

入去八個月學下控制情緒

樓主你肯定係刑事恐嚇？
一般criminal intimidation 唔會8個月咁重喎

利申： trainee solicitor
建議你搵律師
唔好聽連登仔9 up

8個月啫